解放軍運-9偵察機進入日本「防空識別區」

據日本防衞省統合幕僚監部發佈的消息稱，昨日（29日）一架中國運-9電子偵察機進入日本「防空識別區」，並穿越對馬海峽往返東海日本海，日本及南韓分別緊急出動戰機，跟蹤監視。

這是進入10月份以來，中國軍機首次出現在日本附近空域，也是自8月份中國運-9電子偵察機再次穿越對馬海峽往返東海日本海。從日本統合幕僚監部公佈的飛行路線圖來看，此次運-9電子偵察機是沿着靠近日本列島一側穿越的對馬海峽，早於8月時，運-9電子偵察機則是沿着靠近朝鮮半島一側完成的穿越。

韓聯社報道，南韓聯合參謀本部稱，一架解放軍運-9電子偵察機於當地時間上午10時03分左右進入南韓「防空識別區」，在後續飛行期間又多次進出南韓「防空識別區」，直到下午3時02分許才飛離南韓防空識別區，在近5個小時的飛行期間，中國軍機有2小時是在南韓「防空識別區」範圍內飛行，而南韓空軍則出動F-15K和F-16戰鬥機跟蹤監視中國軍機。韓方還指出，這是中國軍機今年第6次進入南韓「防空識別區」。

運狗偵察機

對住支那呢D垃圾

出TA-50就得

F-15K和F-16係地面stand by

慳油慳錢

攔截支那廢機任務,

可以用慳錢慳油既機就得

掛個ECM JAM死佢

個識別區有咩意思？見住佢衝入都唔打落嚟，防乜鬼空

防空識別區（英語：Air Defense Identification Zone，縮寫：ADIZ），是指的是一國基於空防需要，單方面所劃定的空域，以利軍方迅速定位管制，最先由美國提出。防空識別區與飛航情報區並不一樣，所劃定的區域也不一定相同。[1]
防空識別區是國家依自身安全需要劃分，沒有國際法效力，其範圍大於領空，飛行器若是進入某國防空識別區內，需要進行識別、告知動作。這個國家則判斷飛行器有無攻擊、危險性質，若無危險性且停留時間短，則會進行勸告、了解動作；若是停留時間長，則有可能驅離[2]。一般而言，一國對飛行器的定位、監視和管制，是在飛行器進入該國防空識別區之後，而非之前。通常情況下，若飛行器進入一國的防空識別區，該國可以採取某種方式，如起飛戰鬥機監視飛行器，但在飛行器進入該國領空前，無權迫降、擊落該飛行器，否則將嚴重違反國際法。

識別區唔同領空，最多可以驅趕

救命一日射左幾次

點解日本唔得閒派返架偵察機去東海行下